<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>随笔 on 以下意味 | kitekira&#39;s blog</title>
        <link>/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
        <description>Recent content in 随笔 on 以下意味 | kitekira&#39;s blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Mon, 18 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Why Start Blogging</title>
        <link>/post/why-start-blogging/</link>
        <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>/post/why-start-blogging/</guid>
        <description>&lt;p&gt;以这篇文章作为开端的“以下意味”被构建之时，于我来说，它“所在何处”无疑甚于它的“所在”更成为一个重要的命题。&lt;br&gt;
在Blog这种记录形式已经式微的如今，构建一个或许并不存在观客、并且难以维持下去的“以下意味”究竟意味着什么？它在何种意义上存在，又可能走向哪里？&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;反制&#34;&gt;反制&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;在二十一世纪的第一个十年，作为某种乌托邦幻象的互联网进入了我的生活。这种互联网不仅是某种纯技术性的用于将计算机连接起来的工具，而更蕴含着某种形而上的意味。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我们正在创造一个世界：在那里，所有的人都可加入，不存在因种族、经济实力、武力或出生地点生产的特权或偏见。&lt;br&gt;
我们正在创造一个世界，在那里，任何人，在任何地方，都可以表达他们的信仰而不用害怕被强迫保持沉默或顺从，不论这种信仰是多么的奇特。&lt;br&gt;
—— 約翰·佩里·巴洛, 《網絡獨立宣言》&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“One for all, all for one”的口号、消弭信息鸿沟的愿景、作为幻象的互联网的生命。无疑地，我迷上了这样的互联网，作为真实、作为联结、作为某种平等的永不褪色的记忆的互联网。它成为某种支点，反制着谎言、断裂与遗忘。&lt;br&gt;
幻象并不持久。当互联网意义上的记忆逐渐变得扭曲以至空白，当科技巨头开始行使它们拥有却不应该拥有的权力，互联网便开始作为这种反制的反制，成为了谎言、成为了断裂并且催生着遗忘。于是在Blog式微之时构建Blog，想来只是我个人意义上的反制，对现代互联网的反制，以及对幻象的互联网的“纪念”，如果可能的话，“召唤”。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;抵抗&#34;&gt;抵抗&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;比起“反制”，“抵抗”一词听起来更加激烈，也更加可疑。但它的使用是必要的，除去对于互联网文化本身滑落的反制，立足于此时的互联网以抵抗更快速滑落的现实无疑是更加紧迫的。&lt;br&gt;
当我谈论现实，我在谈论什么？是环境危机、生命工程、社会分化与资本主义体制，还是楼下正在哭泣的孩童、从高厦一跃而下的职工、扬声器传出的呐喊与头顶一成不变的天空？&lt;br&gt;
无疑它们都是现实的一部分，并且前者相对于后者或许更加真实，但我终究无力谈论前者。于是所谓抵抗只有倾听，只有观看，听某处某人的呐喊，看某处某人的舞蹈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于如此的立场，做出如此的抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;记录&#34;&gt;记录&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我是喜欢文字的，但并不擅长文字。我的文字曾在数个平台上建立了落脚点，但无一例外没有持续下去，除却个人计算机上的笔记。&lt;br&gt;
“为何无法在流行SNS上持续输出文字？”试图为自己找到一个足够有说服力的陈述句，但终于无果。所谓理由，是某种无法以文字恰当表述的感受：某种程度上的不安、某种意义上的惧怕、某种纬度上的厌恶。此外，还有一种寄于他人篱下的不稳，一种被审视的不适。&lt;br&gt;
于是我购入了kitekira.com。它作为赛博空间中一个真正意义上属于我的场所（即使是有限的属于），使我能够一定程度地与上述的不安与不适保持距离，并得以继续我的记录、我的文字。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;意味&#34;&gt;意味&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;一个角落并不因为访问数的多就变得伟大，也并不因为无人问津就失去意义。&lt;br&gt;
意味（いみ）是日文词汇，作为名词拥有“语言的概念”“价值”“重要性”的意义。“以下意味”的所在是否能够拥有其意义、价值与重要性，并且是否能够持续下去……&lt;br&gt;
预言家不是我所能够充当的角色，反制、抵抗、记录，仅此而已。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
